**杜聰明獎**是[中華民國](../Page/中華民國.md "wikilink")[行政院國家科學委員會](../Page/行政院.md "wikilink")（今[科技部](../Page/中華民國科技部.md "wikilink")）於2006年以[杜聰明](../Page/杜聰明.md "wikilink")（1893年－1986年）為名所設置的獎項，以表揚在國外專業學術領域研究卓越、對社會有貢獻，並對國際學術合作有熱忱之學者專家，並提昇中華民國的國際合作能量及國際學術地位\[1\]。

這個獎項的運作方式，是由國家科學委員會與國際知名學術獎勵機構簽署合作協定，以交互頒獎方式表揚對方國家優秀學者專家。

[德國](../Page/德國.md "wikilink")[宏博基金會](../Page/宏博基金會.md "wikilink")（洪堡基金會）是杜聰明獎的第一個合作對象，將共同頒發[杜聰明-宏博研究獎](../Page/杜聰明-宏博研究獎.md "wikilink")。

## 歷年得主

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>年份</strong></p></td>
<td><p><strong>國籍</strong>/<strong>得獎者</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p>/</p></td>
<td><p><a href="../Page/弗賴堡大學.md" title="wikilink">弗賴堡大學</a><a href="../Page/生理.md" title="wikilink">生理系教授</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>/）</p></td>
<td><p>前<a href="../Page/固態電子.md" title="wikilink">固態電子研究所所長</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p>/</p></td>
<td><p>複雜系統物理學教授</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p>/<a href="../Page/于尔根·亨尼希.md" title="wikilink">于尔根·亨尼希</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/弗賴堡大學.md" title="wikilink">弗賴堡大學</a><a href="../Page/醫學物理.md" title="wikilink">醫學物理系教授</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>/<a href="../Page/哈拉尔德·楚尔·豪森.md" title="wikilink">哈拉尔德·楚尔·豪森</a></p></td>
<td><p>2008年<a href="../Page/诺贝尔生理学或医学奖得主列表.md" title="wikilink">諾貝爾獎得主</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>/</p></td>
<td><p>教授</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>/</p></td>
<td><p><a href="../Page/奧地利.md" title="wikilink">奧地利</a><a href="../Page/維也納工藝大學.md" title="wikilink">維也納工藝大學教授</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p>/</p></td>
<td><p><a href="../Page/德國.md" title="wikilink">德國</a><a href="../Page/達姆施塔特工業大學.md" title="wikilink">達姆施塔特工業大學資訊安全中心主任</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014年[2]</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/亞琛工業大學.md" title="wikilink">亞琛工業大學電子工程與資訊科技學院教授</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>馬克斯-普朗克研究所</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

### 引用

### 資料

  - 《行政院國家科學委員會杜聰明獎遴選作業要點》，2006年8月2日通過
  - {{〈}}德國洪堡，台北杜聰明{{〉}}，<http://www.dw-world.de/dw/article/0,2144,2194446,00.html>，德國之聲中文網2006年10月5日
  - {{〈}}二位德國學者獲得2007年杜聰明獎{{〉}}，<http://stn.nsc.gov.tw/view_detail.asp?doc_uid=0961212013>，國科會國際合作簡訊網96.12.13

[Category:學術榮譽](../Category/學術榮譽.md "wikilink")
[Category:台灣獎項](../Category/台灣獎項.md "wikilink")
[Category:以人名命名的奖项](../Category/以人名命名的奖项.md "wikilink")
[Category:2006年建立的奖项](../Category/2006年建立的奖项.md "wikilink")

1.
2.